冇掩雞籠 任拉任鎖

2019年04月07日

冇掩雞籠 任拉任鎖 - 黎智英

林鄭月娥心狠手辣，邪惡滿盈，卻聰明剔透，是典型魔鬼化身。她揣摩老闆心思微妙準確，修訂《引渡條例》博老闆歡心，一手毀滅老闆恨之入骨的香港獨立司法制度，和免於恐懼的新聞自由，正中老闆下懷，令習大大龍顏大悅。有了「新引渡條例」，將來中國想在香港拉任何人，只要用慣於捏造罪名的手法順手拈來，就能予取予攜，香港成為人身安全毫無保障，半夜聽見任何聲音，都害怕是敲門聲的黑暗煉獄。恐懼是極權獨裁者管治的圖騰，人民恐懼了，變成任宰的羔羊，任由統治者擺佈。習帝龍顏大悅，林鄭月娥掩着嘴笑，在撒旦的屠場裏大魚大肉開派對。我們香港人呢，有得震冇得瞓，準備好台詞，等待電視機前認罪的來臨。

我們做傳媒的當然是壞新聞才是好新聞，做中國新聞分分鐘被指揭露國家機密，順手加罪於兩三個新聞工作者，拉上大陸，上完電視悔意十足地承認捏造新聞，破壞國家清譽，再被押解到煉獄般的監牢關上十年八載。批評國家政策和領導人？罪名更大，是顛覆國家安全，想起都不寒而顫，還有誰敢動筆寫半個字批評中國政府或領導人。香港的傳媒現在自我審查已搞到新聞報導曖昧，真假難辨，將來只能報導旅遊和飲食，香港傳媒變成了沒有新聞的新聞行業，我們這些新聞工作者可悲還是可笑？但是聰明剔透得逞的林鄭月娥，卻掩着嘴在笑。

有生意在大陸的商人更慘。大陸無法無天，在大陸做生意沒有法律保障，朝令夕改任由官員宰割，生意是做不成的，除非有管制你的官員保護。這些官員會免費保護你嗎？你這樣想不是太天真了。當然不可能，你必須付上保護費才得到官員的保護，做生意才安然無事。這些付出過的保護費現在成為你吊靴鬼，一直纏繞着你，直到「引渡條例」推行後，你隨時被「的」上大陸被控以賄賂罪名，坐監不特止，還要你承認逃稅的罪名，將你過去賺到的錢嘔凸出來，到時你便知道「引渡條例」有多惡毒，林鄭月娥有多邪惡。當然你可以趁「引渡條例」未實行速速移民，一走了之，永不重踏香江，同你的家園say goodbye，否則你不能保持沈默，要出聲，爭取建制派懸崖勒馬，不支持這惡法通過。你親身經歷知道大陸的法律有多荒唐，你還會相信林鄭對「引渡條例」的承諾？你不是這麼天真吧？有了「引渡條例」你有最多錢，也買不到你「如沐春風」的安心，只會是隻活在恐懼中任由宰割的羔羊。你現在不出聲，身陷囹圄的時候，錢已經不重要了。

很簡單，「引渡條例」就是想一招將香港變成大陸。摧毀了我們的獨立司法制度和新聞自由，我們還剩下甚麼？不是變成了無法無天、萬馬齊瘖、人人自危的大陸嗎？現在習近平叫做「習禁評」，他正在醞釀老毛文化大革命借屍還魂，策動新的恐懼，新的文化大革命。對知識分子的迫害正在開始，習近平的母校清華大學聲譽卓著的法學院教授許章潤，寫了三篇文章，說了幾句良心話被清大撤職，並成立小組進行調查，最後要不要坐牢仍是未知數。這就是「習禁評」恐嚇知識分子，要知識分子噤若寒蟬，做絕對聽命黨中央的應聲蟲。但今時已不同老毛的往日，雖然習近平想拖着中國人民，回到文革恐懼籠罩下人人自危的恐慌中。但是時代畢竟在進步，今日的知識分子已認識到，我們唯一要害怕的是恐懼本身，正如前輩章詒和就清大事件說，如果每個人都勇敢站出來，清華敢肆意妄為？許章潤也勇敢地站出來說：「我早就有心理準備，大不了坐牢。」

習近平是毛澤東忠實追隨者，雖然才能無法跟老毛比，權慾卻有過之而無不及。他相信鎮壓、控制和絕對控制，所以製造恐懼是他的拿手好戲。最近重慶師範大學副教授唐雲因「發表損害國家聲譽的言論」而被撤銷教師資格。這還不算可怕，令人毛骨悚然的是，唐雲是被學生舉報而遭處分的。但是，這只是冰山一角，已有三十三位大學敢言教師被停職、開除甚至拘捕，將來會有更多。現在學生中已發展了秘密的「信息員」，監察老師，同學互相監察，互相舉報，遲早會發展到舉報自己的父母，有如文革紅衛兵翻版，這才恐怖。習近平是老毛翻版，製造恐懼手法如出一轍，他想炮製另一次文革，讓全國人民都束縛在恐懼的枷鎖中，讓他的皇朝千秋萬世，天下太平。

今日的中國有可能回復到文革的恐怖時期嗎？按時代的開明進步，照計是沒有可能的。但是人心不古，人的劣根性令人不敢太樂觀。我最近看了單偉建（Weijian Shan）的自傳《走出戈壁》（Out Of The Gobi）（順帶一提，這是本非常好看的書，情節緊湊不忍釋卷，令人驚心動魄）。單偉建當時十三歲當了紅衛兵，串連到北京第十三中女校。這是間最優秀的學生才有資格就讀的精英學校。他描述親眼目睹的一幕：該校女學生拷打「階級敵人」的情景，令我感到哀痛而震撼：他進入一個燈光暗淡的房間，四五個少女團團圍着一個六十多歲的老婦，揮動粗重的皮帶向着老婦瘋狂地鞭打，老婦全身破裂鮮血淋漓，躺在地上哀號呻吟，少女繼續無情地鞭打，邊打邊大聲叫罵，直至老婦奄奄一息。老婦當天晚上就死去了。誰為這老婦定罪為「階級敵人」？就是這幾個十多歲的學生，同時她們也是為老婦執行死刑的劊子手。荒唐！是的，這正是老毛的文革。

這些優秀的女學生怎可能這麼滅絕人性，殘忍如斯！我有可能做出這樣禽獸的行為嗎？絕對不可能！但是，當我再想想，我為自己的想像感到羞愧而不安。真的絕對不可能嗎？納粹黨集中營，極度虐待和殘害無辜猶太人的守衛，都不是像我一樣的正常人嗎！在納粹黨恐怖的氣氛下，他們暴露了人暴戾的劣根性，在同樣的氣氛薰陶下，我想你我都會做出同樣殘忍暴戾的行為。

在恐怖的氣氛下我們感到恐懼的無情，感覺到自己無能為力的軟弱，因而討厭自己甚至仇恨自己。我們同時感覺到別人同樣無助的軟弱，當我們有機會向別人施暴，我們會不假思索利用這機會，報復我們內在的厭惡和仇恨。報復的暴力越大，我們感覺到自己越強大，越能克服自己的恐懼，掩飾自己的軟弱和羞恥的難堪。在恐懼下人性被扭曲了，劣根性趁着我們理性軟弱，乘虛而發洩出來。是的，當文革恐怖氣氛導致人產生強烈的恐懼，每個人都會變得像這些女學生一樣暴戾而無情。當人變得這樣暴戾和無情，社會便變成人吃人的煉獄。要是通過了林鄭月娥修訂的《引渡條例》，我們是開了大門讓大陸的惡法魔爪，通行無阻地伸延到香港。習近平正在策動新的文革，我們心理準備好面臨這煉獄之災嗎？仍有點良知的建制派，請你們捫心自問，三思而行啊。

黎智英

上一則
上一則
淺 嘗 (蔡瀾)

下一則
下一則
權力的遊戲（曲） (畢明)

冇架啦宜家仲咁多港豬撐